import 'package:quiz/question.dart';

List questions = [
  Question(
    question: "Quali sono le cinque lingue più parlate al mondo?",
    answerIndex: 1,
    answer: ["Mandarino", "spagnolo", "inglese", "hindi", "arabo"],
  ),
  Question(
    question:
        "Quali sono i paesi con la maggior percentuale di popolazione vaccinata contro il COVID-19?",
    answerIndex: 3,
    answer: [
      "Israele",
      "Emirati Arabi Uniti",
      "Regno Unito",
      "Cina",
      "Stati Uniti"
    ],
  ),
  Question(
    question: "Quali sono le tappe del Tour de France 2023?",
    answerIndex: 0,
    answer: [
      "Brest",
      "Lorient",
      "Nantes",
      "La Rochelle",
      "Bordeaux",
    ],
  ),
  Question(
    question: "Quanti grammi di zucchero ci sono in una lattina di Coca-Cola?",
    answerIndex: 2,
    answer: ["35 grammi", "35 grammi", "35 grammi", "35 grammi"],
  ),
  Question(
    question: "Quali sono le sette meraviglie del mondo antico?",
    answerIndex: 3,
    answer: [
      "Piramide di Giza",
      "Giardini pensili di Babilonia",
      "Statua di Zeus a Olimpia",
      "Tempio di Artemide a Efeso",
      "Mausoleo di Alicarnasso",
      "Colosso di Rodi",
      "Faro di Alessandria",
    ],
  ),
  Question(
    question: "Quando è stato fondato Facebook?",
    answerIndex: 1,
    answer: ["2004", "2004", "2004", "2004"],
  ),
  Question(
    question: "Quali sono le tappe del campionato di Formula 1 2023?",
    answerIndex: 2,
    answer: [
      "Australia",
      "Bahrein",
      "Cina",
      "Paesi Bassi",
      "Spagna",
      "Monaco",
      "Azerbaijan",
    ],
  ),
  Question(
    question: "Chi ha vinto il premio Oscar per il miglior attore nel 2022?",
    answerIndex: 0,
    answer: ["Will Smith", "Will Smith", "Will Smith", "Will Smith"],
  ),
  Question(
    question: "Quali sono le dimensioni del campo di calcio?",
    answerIndex: 3,
    answer: [
      "100-110 metri di lunghezza",
      "64-75 metri di larghezza",
      "64-75 metri di larghezza",
    ],
  ),
  Question(
    question: "Quanti elementi chimici sono presenti nella tavola periodica?",
    answerIndex: 1,
    answer: ["118", "118", "118", "118"],
  ),
];

// "id": "1721f7d8-767c-f9a3-030e-19e200c16141",
//         "startAt": "1982-02-28T00:00:00.0Z",
//         "category": "serie-a",
//         "tags": [
//             "aliqua sit enim eu",
//             "consectetur commodo Duis esse est"
//         ],